
const base_preguntas ={

    "ciencia": [
        {
            "categoría": "Ciencia",
            "pregunta": "¿Qué desastre natural se mide con escala de Richter?",
            "respuesta": "Terremotos",
            "incorrecta1": "Tornados",
            "incorrecta2": "Inundaciones",
            "incorrecta3": "Huracanes",
        },
        {
            "categoría": "Ciencia",
            "pregunta": "¿Cuál es el planeta más cercano al sol?",
            "respuesta": "Mercurio",
            "incorrecta1": "Tierra",
            "incorrecta2": "Marte",
            "incorrecta3": "Júpiter",
        },
        {
            "categoría": "Ciencia",
            "pregunta": "¿De qué sustancia están hechas las uñas?",
            "respuesta": "Queratina",
            "incorrecta1": "Serotonina",
            "incorrecta2": "Epidermis",
            "incorrecta3": "Melanina",
        },
        {
            "categoría": "Ciencia",
            "pregunta": "¿Qué significa el ADN?",
            "respuesta": "Ácido desoxirribonucleico",
            "incorrecta1": "Ácido duoxirribonucleico",
            "incorrecta2": "Ácido duoribonuclear",
            "incorrecta3": "Ácido desoxirribonuclear",
        },
        {
            "categoría": "Ciencia",
            "pregunta": "¿”K” es el símbolo químico de qué elemento?",
            "respuesta": "Potasio",
            "incorrecta1": "Hidrógeno",
            "incorrecta2": "Titanio",
            "incorrecta3": "Cromo",
        }
    ],

    "deportes" : [
        {
            "categoría": "Deportes",
            "pregunta": "¿Cuál es el deporte nacional de Canadá?",
            "respuesta": "Lacrosse",
            "incorrecta1": "Baloncesto",
            "incorrecta2": "Fútbol",
            "incorrecta3": "Bolos",
        },
        {
            "categoría": "Deportes",
            "pregunta": "¿Qué boxeador fue conocido como “El más grande” y “El campeón del pueblo”?",
            "respuesta": "Muhammad Ali",
            "incorrecta1": "Mike Tyson",
            "incorrecta2": "Floyd Mayweather",
            "incorrecta3": "Oscar de la Hoya",
        },
        {
            "categoría": "Deportes",
            "pregunta": "¿Cuántos minutos dura un partido de rugby?",
            "respuesta": "Ochenta minutos",
            "incorrecta1": "Treinta minutos",
            "incorrecta2": "Ciento veinte minutos",
            "incorrecta3": "Sesenta minutos",
        },
        {
            "categoría": "Deportes",
            "pregunta": "¿En qué país se celebraron los primeros Juegos Olímpicos?",
            "respuesta": "Grecia",
            "incorrecta1": "Francia",
            "incorrecta2": "japón",
            "incorrecta3": "Italia",
        },
        {
            "categoría": "Deportes",
            "pregunta": "¿Cuál es el único país que ha jugado en todos los mundiales de fútbol?",
            "respuesta": "Brasil",
            "incorrecta1": "Inglaterra",
            "incorrecta2": "Argentina",
            "incorrecta3": "Italia",
        }
    ],

    "geografia" : [
        {
            "categoría": "Geografía",
            "pregunta": "¿Cuál es la capital de Australia?",
            "respuesta": "Canberra",
            "incorrecta1": "Adelaide",
            "incorrecta2": "Sydney",
            "incorrecta3": "Melbourne",
        },
        {
            "categoría": "Geografía",
            "pregunta": "¿Cuál es el país más propenso a terremotos del mundo?",
            "respuesta": "Japón",
            "incorrecta1": "Malasia",
            "incorrecta2": "Corea",
            "incorrecta3": "Taiwán",
        },
        {
            "categoría": "Geografía",
            "pregunta": "¿Cuántos países hay dentro del Reino Unido?",
            "respuesta": "Cuatro",
            "incorrecta1": "Tres",
            "incorrecta2": "Cinco",
            "incorrecta3": "Siete",
        },
        {
            "categoría": "Geografía",
            "pregunta": "¿Cuál es la isla más grande del mundo?",
            "respuesta": "Groenlandia",
            "incorrecta1": "Irlanda",
            "incorrecta2": "Finlandia",
            "incorrecta3": "Islandia",
        },
        {
            "categoría": "Geografía",
            "pregunta": "¿Dónde encontrarías la “Plaza de España”?",
            "respuesta": "Italia",
            "incorrecta1": "España",
            "incorrecta2": "Brasil",
            "incorrecta3": "Austria",
        }
    ],

    "historia" : [
        {
            "categoría": "Historia",
            "pregunta": "¿Cuántos alunizajes tripulados ha habido?",
            "respuesta": "Seis",
            "incorrecta1": "Ocho",
            "incorrecta2": "Cinco",
            "incorrecta3": "Siete",
        },
        {
            "categoría": "Historia",
            "pregunta": "¿En qué año se firmó la Declaración de Independencia de los Estados Unidos?",
            "respuesta": "1776",
            "incorrecta1": "1775",
            "incorrecta2": "1678",
            "incorrecta3": "1676",
        },
        {
            "categoría": "Historia",
            "pregunta": "¿Cuándo cayó el muro de Berlín?",
            "respuesta": "1989",
            "incorrecta1": "1988",
            "incorrecta2": "1990",
            "incorrecta3": "1991",
        },
        {
            "categoría": "Historia",
            "pregunta": "¿Qué padre fundador es conocido por su gran firma en la Declaración de Independencia de los Estados Unidos?",
            "respuesta": "John Hancock",
            "incorrecta1": "Benjamin Franklin",
            "incorrecta2": "Alexander Hamilton",
            "incorrecta3": "George Washington",
        },
        {
            "categoría": "Historia",
            "pregunta": "¿Cuánto duró la Guerra de los Cien Años?",
            "respuesta": "116 años",
            "incorrecta1": "110 años",
            "incorrecta2": "100 años",
            "incorrecta3": "99 años",
        }
    ],

    "peliculas" : [
        {
            "categoría": "Películas",
            "pregunta": "¿Cuál fue la primera película animada de largometraje que se lanzó?",
            "respuesta": "Blanca Nieves y los siete enanitos",
            "incorrecta1": "Pocahontas",
            "incorrecta2": "La sirenita",
            "incorrecta3": "Cenicienta",
        },
        {
            "categoría": "Películas",
            "pregunta": "En Matrix, ¿cuál es el color de la pastilla que toma Neo?",
            "respuesta": "Roja",
            "incorrecta1": "Amarilla",
            "incorrecta2": "Verde",
            "incorrecta3": "Azul",
        },
        {
            "categoría": "Películas",
            "pregunta": "¿Por qué película obtuvo Tom Hanks su primera nominación al Oscar?",
            "respuesta": "Deseo cumplido",
            "incorrecta1": "Forrest Gump",
            "incorrecta2": "Apolo 13",
            "incorrecta3": "Rescatando al soldado Ryan",
        },
        {
            "categoría": "Películas",
            "pregunta": "¿Quién interpretó al detective Rick Deckard en Blade Runner (1982)?",
            "respuesta": "Harrison Ford",
            "incorrecta1": "George Clooney",
            "incorrecta2": "Richard Gere",
            "incorrecta3": "Ryan Gosling",
        },
        {
            "categoría": "Películas",
            "pregunta": "Este aclamado cineasta ganador de un Oscar dirigió Happy Feet, Babe: el cerdito valiente y Mad Max: Furia en el camino.",
            "respuesta": "George Miller",
            "incorrecta1": "David Lynch",
            "incorrecta2": "Christopher Nolan",
            "incorrecta3": "Steven Spielberg",
        }
    ]
}
